\subsection{Risoluzione dei Problemi}

La risoluzione dei problemi si occupa della gestione sistematica dei problemi
riscontrati nel \textit{software} o nei processi di sviluppo, dalla loro
identificazione alla loro risoluzione e documentazione.

\subsubsection{Scopo}
Identificare e risolvere i problemi in modo efficiente per minimizzare l'impatto
sul progetto, migliorando la qualità del prodotto e del processo.

\subsubsection{Attività}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Identificazione del Problema:} Riconoscere e documentare i
	      problemi o le discrepanze riscontrate nel \textit{software} o nei
	      processi.
	\item \textbf{Analisi del Problema:} Valutare il problema per comprenderne
	      le cause radice e determinare l'impatto sul progetto.
	\item \textbf{Pianificazione delle Azioni Correttive:} Sviluppare un piano
	      di azioni per risolvere il problema, includendo modifiche al
	      \textit{software} o ai processi.
	\item \textbf{Implementazione delle Azioni Correttive:} Applicare le
	      soluzioni identificate per correggere il problema.
	\item \textbf{Verifica e Chiusura:} Verificare che la soluzione abbia
	      risolto efficacemente il problema e documentare l'esito e le lezioni
	      apprese.
\end{enumerate}

\subsubsection{Documentazione}
Documentare ogni problema riscontrato, le azioni intraprese per risolverlo e i
risultati ottenuti, per mantenere una tracciabilità e fornire un riferimento
per problemi futuri.

\subsubsection{Strumenti}
\begin{itemize}
	\item \textbf{\textit{Discussion} di GitHub\g}: Strumento per la gestione ed
	      il mantenimento di discussioni su problemi e soluzioni.
\end{itemize}
