\subsection{Sprint - 4}

\subsubsection{Diagramma di Gantt}

\begin{ganttchart}[
		x unit=0.6cm, % Adjust the width of each day
		y unit chart=0.6cm,
		bar/.style={fill=blue!50},
		bar height=0.5,
		time slot format=isodate,
		time slot unit=day,
		vgrid,
		today=2024-02-19,
		today rule/.style={draw=red, ultra thick}
	]{2024-02-19}{2024-03-03}
	\gantttitlecalendar{day} \\
	\ganttbar{Analisi dei requisiti}{2024-02-19}{2024-02-22} \\
	\ganttbar{Piano di progetto}{2024-02-21}{2024-02-27} \\
	\ganttbar{Piano di qualifica}{2024-02-21}{2024-02-27} \\	
	\ganttbar{Norme di progetto}{2024-02-19}{2024-02-27} \\
	\ganttbar{Presentazione RTB}{2024-02-22}{2024-02-29}
\end{ganttchart}

Dove:
\begin{itemize}
	\item \textbf{"Analisi dei requisiti"}: questa \textit{issue} è eseguita da
	      Davide Maffei. Per
	      svolgere questa attività, il gruppo ha deciso di dedicare 3 ore;

	\item \textbf{"Piano di progetto"}: questa \textit{issue} è eseguita da
	      Giacomo Gualato e Davide Maffei. Per svolgere questa attività, il gruppo ha deciso
	      di dedicare 8 ore;

	\item \textbf{"Piano di qualifica"}: questa \textit{issue} è eseguita da
	      Alessandro Tigani Sava. Per svolgere questa attività, il gruppo ha
	      deciso di dedicare 5 ore;

	\item \textbf{"Norme di progetto"}: questa \textit{issue} è eseguita da Carlo Rosso. 
			Per svolgere questa attività, il gruppo ha deciso di
	      dedicare 5 ore;

	\item \textbf{"Presentazione RTB"}: questa \textit{issue} è eseguita
	      da Matteo Bando e Niccolò Carlesso. Per svolgere questa
	      attività, il gruppo ha deciso di dedicare 9 ore.
\end{itemize}

\subsubsection{Preventivo}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{l|r|r|r|r|r|r|r}
	\textbf{Nome} & \textbf{Re} & \textbf{Am} & \textbf{An} & \textbf{Pt} & \textbf{Pr} & \textbf{Ve} & \textbf{Totale} \\
	\hline
		Alessandro & - & - & 5 & - & - & - & 5 \\
		Carlo & - & - & 5 & - & - & - & 5 \\
		Davide & - & - & - & - & - & 5 & 5 \\
		Giacomo & - & - & - & - & - & 5 & 5 \\
		Matteo & - & 5 & - & - & - & - & 5 \\
		Niccolò & 5 & - & - & - & - & - & 5 \\
	\hline
	\textbf{Ore totali} & 5 & 5 & 10 & - & - & 10 & 30 \\
	\textbf{Costo totale} & 150 & 100 & 250 & - & - & 150 & 650
	\end{tabular}
	\caption{Re: Responsabile, Am: Amministratore, An: Analista, Pt: Progettista,
		Pr: Programmatore, Ve: Verificatore, Totale: Totale per persona; valori espressi in ore; Costo totale espresso in euro.} 
\end{table}

\subsubsection{Riassunto delle attività svolte}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Verbali interni}: redazione e verifica dei verbali interni, uno datato 12/02/2024 e l'altro 25/02/2024;

	\item \textit{\textbf{Retrospective}}: \textit{Retrospective}  dei documenti in vista della presentazione per la prima fase del RTB;

	\item \textbf{Piano di progetto}: stesura e verifica del quarto sprint, comprensivo del consuntivo a finire e di alcune piccole modifiche, 
			come il controllo dei riferimenti al glossario alla prima occorrenza della parola;

	\item \textbf{Glossario}: aggiornamento continuo;
	
	\item \textbf{Norme di progetto}: apportate varie modifiche, inclusi riferimenti al glossario in ogni occorrenza della parola, 
			riferimenti di sezione con simbolo, revisione e aggiornamento costante;

	\item \textbf{Piano di qualifica}: progressivo sviluppo con l'inserimento di ulteriori grafici relativi alle metriche adottate;

	\item \textbf{Analisi dei requisiti}: controllo dei riferimenti al glossario alla prima occorrenza della parola, inserimento di una sezione che indichi la presenza del glossario e revisione e modifiche generali;

	\item \textbf{Presentazione RTB}: elaborazione della presentazione destinata all'incontro con il professor Tullio Vardanega.		
\end{enumerate}

\subsubsection{Consuntivo}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{l|r|r|r|r|r|r|r}
	\textbf{Nome} & \textbf{Re} & \textbf{Am} & \textbf{An} & \textbf{Pt} & \textbf{Pr} & \textbf{Ve} & \textbf{Totale} \\
	\hline
	Alessandro & - & - & 5 & - & - & - & 5 \\
	Carlo & - & - & 5 & - & - & - & 5 \\
	Davide & - & - & - & - & - & 5 & 5 \\
	Giacomo & - & - & - & - & - & 5 & 5 \\
	Matteo & - & 5 & - & - & - & - & 5 \\
	Niccolò & 5 & - & - & - & - & - & 5 \\
	\hline
	\textbf{Ore totali} & 5 & 5 & 10 & - & - & 10 & 30 \\
	\textbf{Costo totale} & 150 & 100 & 250 & - & - & 150 & 650
	\end{tabular}
	\caption{Re: Responsabile, Am: Amministratore, An: Analista, Pt: Progettista,
		Pr: Programmatore, Ve: Verificatore, Totale: Totale per persona; valori espressi in ore; Costo totale espresso in euro.} 
\end{table}

\subsubsection{Gestione dei ruoli}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\pie[text=legend]{
            18/Responsabile,
            16/Amministratore,
            33/Analista,
            0/Progettista,
            0/Programmatore,
            33/Verificatore
        }
	\end{tikzpicture}
    \caption{Grafico delle proporzioni dei ruoli ricoperti dai membri del gruppo}
\end{figure}

Il 18\% delle risorse è stato dedicato al ruolo di Responsabile, indicando una maggiore attenzione nella gestione e coordinamento 
durante la fase successiva alla conclusione del PoC.
Il 16\% delle risorse è stato assegnato al ruolo di Amministratore, sottolineando la continuità nella gestione delle attività amministrative e di supporto, necessarie ora, ad esempio, per la creazione di documentazione e la preparazione della consegna.
Il 33\% delle risorse è stato dedicato al ruolo di Analista, riflettendo una significativa concentrazione sulla documentazione.
Nessuna risorsa è stata assegnata per quanto riguarda i ruoli di Progettista e Programmatore, questo è dovuto al fatto che le attività sono state orientate verso la documentazione piuttosto che verso la progettazione e la codifica, coerente con il completamento del PoC.
Il 33\% delle risorse è stato assegnato al ruolo di Verificatore, indicando un'impegno considerevole nella verifica della documentazione prodotta, contribuendo alla qualità e all'accuratezza del materiale presentato.