\riskplan{Interfacce incoerenti}
\label{risk:interfacce incoerenti}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Descrizione}:
	      Durante la fase integrativa di più componenti, risultano delle
	      incongruenze che rendono impossibile l'integrazione.
	\item \textbf{Identificazione}:
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{\textit{Test} di integrazione falliti}: i \textit{test} di
		            integrazione falliscono a causa di incongruenze tra le
		            interfacce delle componenti;

		      \item \textbf{Discussioni interne in merito alle interfacce}: i
		            membri del gruppo discutono tra loro in merito alle
		            interfacce delle componenti, per capire come risolvere le
		            incongruenze;

		      \item \textbf{Fallimento del sistema}: l'applicativo non funziona
		            in seguito ad un'integrazione.

	      \end{itemize}
	\item \textbf{Mitigazione}:
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{Dialogo interno}: i membri del gruppo discutono tra loro
		            in merito alle interfacce delle componenti prima di iniziare lo 
					sviluppo delle stesse. Questo anticipato confronto aiuta a identificare 
					e risolvere potenziali incongruenze;

		      \item \textbf{\textit{Test} di integrazione}: si effettuano \textit{test} di integrazione 
			  		approfonditi per verificare la compatibilità tra le componenti, facilitando 
			  		l'identificazione tempestiva di eventuali problemi e garantendo 
			  		un'integrazione più efficiente;

		      \item \textbf{Documentazione}: le interfacce delle componenti sono
		            documentate in modo chiaro e completo, per evitare
		            incomprensioni ed esplicitarne la struttura e la
		            compatibilità.
	      \end{itemize}

	\item \textbf{Riscontro}: La misura di mitigazione "Dialogo interno" che avviene tra i membri del gruppo è risultato soddisfacente e ha permesso di evitare la presenza di interfacce incoerenti tutte le volte, 
	nche se in alcuni casi tale dialogo ha avuto durata eccessiva occupando molto tempo. I componenti del \textit{team} si impegneranno a ridurre la durata di tali discussioni per evitare rallentamenti nello sviluppo del progetto.
	La documentazione si è rivelata efficace, in quanto ha permesso di evitare incomprensioni e chiarire la struttura delle interfacce. I \textit{test} di integrazione per ora non sono stati necessari,
	dunque il gruppo potrebbe valutare di togliergli dalla lista delle misure di mitigazione, in quanto non sono stati utilizzati. In generale, non sono state riscontrate criticità sull'applicazione delle misure di mitigazione.
\end{itemize}
