\section{Introduzione}

\subsection{Scopo del documento}
Nel presente documento, viene presentata una descrizione dettagliata del prodotto, basata sull'analisi dei bisogni dell'utente 
emersi durante l'esaminazione del capitolato e attraverso gli incontri con l'azienda proponente. 
La modellazione viene realizzata tramite UML$^G$, identificando in modo approfondito requisiti e attori presenti nel progetto. 
Questo approccio consente di descrivere in dettaglio le varie componenti del prodotto e di indicare la struttura di ciascuna funzionalità.\\

\noindent
I casi d'uso sono strutturati nel seguente modo:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Titolo:} fornito di un codice identificativo e di un nome esplicativo per agevolare il tracciamento.
	\item \textbf{Attori:} diverse tipologie di utenti che interagiscono con il sistema, suddivisi in:
	\begin{itemize}
		\item Attore primario: colui che interagisce attivamente con il sistema dall'esterno.
		\item Attore secondario: posso anche non essere presenti. 
		Sono sempre esterni, ma non interagiscono attivamente con il sistema; invece, interagiscono per il raggiungimento dello scopo dell'attore primario o per aiutarlo.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Precondizioni:} stato in cui si deve trovare il sistema affinchè una funzionalità sia disponibile ad un attore.
	\item \textbf{Postcondizioni:} serie di informazioni che rappresentano lo stato del sistema dopo l'esecuzione del caso d'uso.
	\item \textbf{Scenario principale:} sequenza di azioni dettagliata che descrive il \textit{workflow} della funzionalità.
	\item \textbf{Descrizione:} note aggiuntive inserite quando si ritiene utile ampliare la spiegazione per approfondire la comprensione del caso d'uso.
	\item \textbf{Scenario secondario:} scenario che inizialmente ha lo stesso \textit{workflow} di quello principale ma che, ad un tratto, cambia, solitamente relativo a errori.
	\item \textbf{Trigger:} evento scatenante che provoca l'esecuzione automatica del caso d'uso.
	\item \textbf{Inclusione:} è una relazione in cui un caso d'uso (il caso d'uso di base) include la funzionalità di un altro caso d'uso (il caso d'uso di inclusione). 
		La relazione di inclusione supporta il riutilizzo della funzionalità in un modello di caso d'uso.
	\item \textbf{Estensione:} è una relazione per specificare che un caso d'uso (estensione) estende il comportamento di un altro caso d'uso (base)
	La relazione di estensione specifica che l'incorporazione del caso d'uso dell'estensione dipende da ciò che accade quando viene eseguito il caso d'uso di base.
	\item \textbf{Generalizzazione:} è una relazione in cui un elemento del modello (il figlio) è basato su un altro elemento del modello (il genitore). 
		Le relazioni di generalizzazione vengono usate per indicare che il figlio riceve tutti gli attributi, le operazioni e le relazioni definiti nel genitore.
\end{itemize}

\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Riferimenti normativi}
\begin{itemize}
    \item \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Progetto/C3.pdf}{Capitolato C3 - \textit{Easy Meal}}.
    \item \href{https://project-swenergy.github.io/}{Norme di progetto v2.0.0}.
    \item \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Dispense/PD2.pdf}{Regolamento progetto didattico}.
\end{itemize}

\subsubsection{Riferimenti informativi}
\begin{itemize}
    \item \href{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2023/Dispense/T5.pdf}{Lezione T05 - Analisi dei requisiti}.
    \item \href{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2023/Diagrammi%20delle%20Classi.pdf}{Diagrammi delle classi}.
    \item \href{https://www.math.unipd.it/~rcardin/swea/2022/Diagrammi%20Use%20Case.pdf}{Diagrammi dei casi d'uso}.
\end{itemize}