\section{Analisi dei rischi}

Questa sezione si propone di identificare e classificare i rischi potenziali 
che potrebbero manifestarsi durante l'implementazione del progetto, 
con l'obiettivo di prevenirli o almeno di mitigarli efficacemente. 
Ogni rischio è delineato secondo la seguente struttura:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Codice identificativo} seguito da un numero progressivo:
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{RT}: rischi legati alle tecnologie;
		      \item \textbf{RC}: rischi legati alla comunicazione;
		      \item \textbf{RP}: rischi legati alla pianificazione.
	      \end{itemize}

	\item \textbf{Titolo}: il nome identificativo del rischio;

	\item \textbf{Descrizione}: una breve esposizione che descrive il rischio in modo chiaro e conciso;

	\item \textbf{Identificazione}: Le modalità attraverso le quali il \textit{team} può riconoscere 
		l'insorgenza di eventuali danni o problemi collegati al rischio;

	\item \textbf{Mitigazione}: Le strategie e le azioni preventive adottate dal 
		\textit{team} per evitare o ridurre al minimo i danni causati dal rischio. Per ogni rischio, 
		viene associato un grado di successo della mitigazione (GSM) che varia da 1 a 5, dove 1 indica un successo minimo e 5 un successo massimo.
		Inoltre in ogni \textit{sprint}, nel caso compaia un rischio, viene data una spiegazione 
		dell'applicazione delle misure di mitigazione previste e il relativo esito sul loro grado di successo.
\end{itemize}

Al termine della descrizione di tutti i rischi, sarà presentata una tabella riassuntiva 
che riepiloga i rischi identificati, associando a ognuno un indice di gravità e uno di frequenza. 
Tale tabella fornisce un quadro complessivo dei rischi, 
permettendo al \textit{team} di concentrarsi sui rischi più critici o 
frequenti durante la fase di gestione del progetto.


\subsection{Rischi legati alle tecnologie}
\begin{table}[H]
	\centering

	\begin{tabular}{l|l|r|r|r}
		\hline
		\textbf{Codice}                                                          & \textbf{Tipo} & \textbf{Gravità} & \textbf{Freq.} & \textbf{GSM} \\
		\hline
		\autoref{risk:conoscenza tecnologie carente} 							& Conoscenza delle tecnologie carente     & 5                & 4      &5                                  \\
		\autoref{risk:strumenti software inadeguati} 							& Strumenti \textit{software} inadeguati           & 1                & 2       &4                                   \\
		\autoref{risk:codice incomprensibile} 									& Codice incomprensibile                         & 2                & 2         &3                                 \\
		\autoref{risk:incompatibilità delle versioni del software} 				& Incompatibilità delle versioni del \textit{software}		& 3                & 1       &3                                   \\
		\autoref{risk:scarsa documentazione delle tecnologie utilizzate} 		& Scarsa documentazione delle tecnologie utilizzate	   	 & 2                & 2          &4                                \\
		\autoref{risk:problemi di sicurezza delle tecnologie utilizzate} 		& Problemi di sicurezza delle tecnologie utilizzate	   	 & 5                & 2          &4                               \\
		\hline
		\multicolumn{5}{l}{}                                                                                                                                    \\
	\end{tabular}
	\caption{Freq: Frequenza del rischio, GSM: Grado di Successo della Mitigazione.}
\end{table}

\input{sec/rischi/conoscenza_delle_tecnologie.tex}
\input{sec/rischi/strumenti_software_inadeguati.tex}
\input{sec/rischi/codice_incomprensibile.tex}
\input{sec/rischi/incompatibilità_delle_versioni_software.tex}
\input{sec/rischi/scarsa_documentazione.tex}
\input{sec/rischi/sicurezza_tecnologie.tex}

\subsection{Rischi legati alla comunicazione}
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{l|l|r|r|r}
		\hline
		\textbf{Codice}                                                          & \textbf{Tipo} & \textbf{Gravità} & \textbf{Freq.} & \textbf{GSM} \\
		\hline
		\autoref{risk:comunicazione interna carente} 			&Comunicazione interna carente           & 3                & 3                  & 5                        \\
		\autoref{risk:conflitti decisionali} 					&Conflitti decisionali                           & 1                & 2                  & 4                        \\
		\autoref{risk:comunicazione esterna carente} 			&Comunicazine esterna carente            & 2                & 2                  & 5                        \\
		\autoref{risk:mancanza di chiarezza nei ruoli e responsabilità} &Mancanza di chiarezza nei ruoli e responsabilità									 & 4                & 3                  & 3                        \\
		\autoref{risk:comunicazione asincrona inefficace} &Comunicazione asincrona inefficace		& 2                & 3                  & 3                        \\
		\hline
		\multicolumn{5}{l}{}                                                                                                                                    \\
	\end{tabular}
	\caption{Freq: Frequenza del rischio, GSM: Grado di Successo della Mitigazione.}
\end{table}
\input{sec/rischi/comunicazione_interna_carente.tex}
\input{sec/rischi/conflitti_decisionali.tex}
\input{sec/rischi/comunicazione_esterna_carente.tex}
\input{sec/rischi/mancanza_chiarezza_ruoli.tex}
\input{sec/rischi/comunizazione_asincrona_inefficace.tex}

\subsection{Rischi legati alla pianificazione}

I membri del gruppo non hanno mai assunto un ruolo manageriale in
precedenza e non hanno mai lavorato in un gruppo di lavoro così
numeroso. Questo porta a problemi di gestione del tempo e delle
risorse. D'altro canto, SWEnergy si rende conto che lo scopo del
progetto è proprio quello di acquisire esperienza, anche in questi
termini. Per cui, il gruppo ha deciso di individuare alcuni
rischi legati alla pianificazione, per poterli prevenire o mitigare.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{l|l|r|r|r}
		\hline
		\textbf{Codice}                                                          & \textbf{Tipo} & \textbf{Gravità} & \textbf{Freq.} & \textbf{GSM} \\
		\hline
		\autoref{risk:organizzazione carente} 					&Organizzazione carente                         & 3                & 4                  & 5                      \\
		\autoref{risk:comprensione dei requisiti carente} 		&Comprensione dei requisiti carente & 2                & 3                  & 4                        \\
		\autoref{risk:interfacce incoerenti} 					&Interfacce incoerenti                           & 4                & 2                  & 3                        \\
		\autoref{risk:costi e tempi imprevisti} 				&Costi e tempi imprevisti                     & 5                & 3                  & 4                      \\
		\autoref{risk:cambiamenti nei requisiti} 				&Cambiamenti nei requisiti                   & 5                & 1                  & 4                       \\
		\hline
		\multicolumn{5}{l}{}                                                                                                                                    \\
	\end{tabular}
	\caption{Freq: Frequenza del rischio, GSM: Grado di Successo della Mitigazione.}
\end{table}

\input{sec/rischi/organizzazione_carente.tex}
\input{sec/rischi/comprensione_dei_requisiti_carente.tex}
\input{sec/rischi/interfacce_incoerenti.tex}
\input{sec/rischi/costi_tempi_imprevisti.tex}
\input{sec/rischi/cambiamenti_requisiti.tex}

\subsection{Pericolosità e occorrenze}
Per ciascun rischio, il \textit{team} ha definito un indice di gravità e 
un indice di frequenza al fine di stimare il rischio residuo. 
Questi indici, valutati su una scala da 1 a 5, sono moltiplicati tra loro 
per ottenere l'indice di rischio residuo, il quale può variare da 1 a 25. 
Un valore elevato dell'indice di rischio residuo indica un potenziale impatto 
più grave e una maggiore probabilità di occorrenza del rischio.

È importante notare che il verificarsi del rischio non implica necessariamente
 danni massimi; pertanto, le strategie di mitigazione sono fondamentali per 
 prevenire e attenuare gli eventuali danni. 
 L'obiettivo è gestire proattivamente i rischi identificati, riducendo la loro 
 probabilità di occorrenza e minimizzando le conseguenze negative, contribuendo 
 così al successo complessivo del progetto.


\input{sec/rischi/tabella_rischi.tex}
