\usecaseristoratore{Visualizzazione lista prenotazioni}
\label{usecase:Visualizzazione lista prenotazioni}
\begin{itemize}
	\item \textbf{\gls{Attore}$^G$ principale:} \gls{Utente ristoratore}$^G$.

	\item \textbf{Precondizione:} L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ ha effettuato l'accesso al Sistema (vedi \autoref{usecase:Effettua accesso}).

	\item \textbf{Postcondizione:} L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ visualizza la lista di prenotazioni (prenotazioni che si trovano in qualsiasi \gls{Stato}$^G$) attraverso una vista a calendario settimanale.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item Il Sistema mostra una vista a calendario settimanale, in ogni giorno della settimana l'utente può consultare:
		            \begin{itemize}
			            \item La lista di prenotazioni.
			            \item La lista di ingredienti con le quantità necessarie per soddisfare la richiesta giornaliera (vedi \autoref{usecase:Consultazione lista ingredienti}).
		            \end{itemize}

		      \item Il Sistema mostra la lista prenotazioni inerente ad un giorno nei due modi seguenti:
		            \begin{itemize}
			            \item Di \textit{default}, nella lista, le prenotazioni che vengono mostrate per prime sono quelle che si trovano nello \gls{Stato}$^G$ "Accettata".

			            \item L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ può applicare un filtro basato sullo \gls{Stato}$^G$ della prenotazione, per facilitare la consultazione della lista a seconda dei suoi bisogni.
		            \end{itemize}

		      \item L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ visualizza la lista di prenotazioni a vista settimanale.
	      \end{enumerate}
\end{itemize}


\subusecaseristoratore{Visualizzazione lista ingredienti}
\label{usecase:Consultazione lista ingredienti}
\begin{itemize}

	\item \textbf{\gls{Attore}$^G$ principale:} \gls{Utente ristoratore}$^G$.

	\item \textbf{Precondizione:} L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ si trova nella sezione "Consultazione lista prenotazioni" (vedi \autoref{usecase:Visualizzazione lista prenotazioni}).

	\item \textbf{Postcondizione:} L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ visualizza la lista ingredienti aggiornata.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item Il Sistema mostra la lista ingredienti necessari per la giornata (relativamente alle prenotazioni nello \gls{Stato}$^G$ "Accettata");
		      \item L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ visualizza la lista degli ingredienti.
	      \end{enumerate}

\end{itemize}

\subusecaseristoratore{Visualizza dettaglio lista prenotazioni}
\label{usecase:Visualizza dettaglio lista prenotazioni}
\begin{itemize}
	\item \textbf{\gls{Attore}$^G$ principale:} \gls{Utente ristoratore}$^G$.

	\item \textbf{Precondizione:} L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ ha consultato la lista delle prenotazioni (vedi \autoref{usecase:Visualizzazione lista prenotazioni}).

	\item \textbf{Postcondizione:} L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ visualizza le prenotazioni in dettaglio.


	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ seleziona un giorno nel calendario a vista settimanale da visualizzare in dettaglio;
		      \item Il Sistema mostra tutte le prenotazioni presenti nel giorno selezionato dall'\gls{Utente ristoratore}$^G$;

		      \item L'\gls{Utente ristoratore}$^G$ seleziona una prenotazione da visualizzare in dettaglio;
		      \item Il Sistema mostra i dettagli e le informazioni relative alla prenotazione selezionata dall'\gls{Utente ristoratore}$^G$:
		            \begin{itemize}
			            \item Nome collegato alla prenotazione.
			            \item Numero di persone.
			            \item \gls{Stato}$^G$ della prenotazione.
			            \item Giorno e l'orario della prenotazione.
			            \item Eventuali persone con difficoltà motoria.
		            \end{itemize}

	      \end{enumerate}
\end{itemize}
