\section{\textit{Brainstorming}}

Al termine del periodo di festività il gruppo si è ritrovato per discutere dello stato del progetto.
I membri a cui era stata assegnata la realizzazione del PoC hanno presentato il loro lavoro al resto del gruppo.

\section{Presentazione del lavoro svolto}
\subsection{Presentazione PoC}
Il prodotto realizzato da Matteo Bando, Alessandro Tigani Sava e Carlo Rosso è stato presentato al gruppo.
Le caratteristiche fondamentali del prototipo sono state definite nella precedente riunione avuta con il referente aziendale Alessandro Staffolani, allo stato attuale sono state implementate tutte le operazioni fondamentali richieste.\\
Sono state correttamente apprese ed implementate tra loro le tecnologie:
\begin{itemize}
	\item Angular.
	\item Node.js.
	\item CSS (includendo Angular Material).
	\item SQL.
	\item Swagger.
	\item Drizzle.
\end{itemize}
Sono stati definiti gli obiettivi da raggiungere e le modifiche superficiali da apportare per rendere il prodotto presentabile alla fase di avanzamento.\\
Al fine di ricevere una conferma ulteriore sullo stato del prototipo si è scelto di contattare il referente aziendale e fornirgli una breve presentazione del suo funzionamento, in questo modo il gruppo potrà ricevere importanti \textit{feedback} sul lavoro svolto.



\subsection{Documentazione}
I membri del gruppo Davide Maffei, Giacomo Gualato e Niccolò Carlesso, incaricati della redazione ed impaginazione della documentazione, hanno presentato il loro lavoro al \textit{team}.\\
I documenti sono stati esaminati da tutto il gruppo in modo da poter avanzare proposte ed individuare eventuali errori, le discussioni scaturite dalla presentazione possono essere visualizzate dai membri del gruppo all'interno della piattaforma GitHub.


\section{Considerazioni}
In base a quanto condiviso durante la riunione il gruppo reputa di aver svolto una porzione sufficiente di lavoro tale da giustificare la richiesta di candidatura per la fase di avanzamento RTB, prima di formalizzare la richiesta il gruppo attenderà l'esito del colloquio con il referente aziendale e trarrà le relative conclusioni nella successiva riunione fissata per il 14/01/2024.