\section{Tecnologie conosciute}

Prima dell'incontro con il proponente, il gruppo ha preparato un file Excel
per riassumere le conoscenze di ciascun membro di SWEnergy.

All'inizio dell'incontro, il proponente è stato consultato per ottenere
suggerimenti sulle tecnologie consigliate per lo sviluppo del progetto.

\subsection{Database}

Il proponente ha notato che la maggior parte del gruppo conosce \textit{php} e
\textit{Postgres}, consigliando quindi l'utilizzo di queste due tecnologie per
lo sviluppo del \textit{backend}. Alessandro Staffolani ha sottolineato che l'80\%, in linea di
massima, del \textit{backend} riguarda il salvataggio dei dati e le \textit{query}. Pertanto,
suggerisce l'adozione di una tecnologia conosciuta dall'intero gruppo, almeno
per quanto riguarda il \textit{database}.

\subsection{APIs}

Il proponente ha aggiunto che l'azienda lavora con \textit{Java} e
\textit{JavaScript}. Ha sconsigliato l'uso di \textit{Java}, a meno che non sia
necessaria correttezza e sicurezza, poiché il linguaggio può risultare
eccessivamente verboso. Al contrario, Imola Informatica offre supporto per
\textit{JavaScript}. In particolare, Alessandro Staffolani ha spiegato che per progetti di
grandi dimensioni, con più persone che scrivono codice, è preferibile
utilizzare \textit{TypeScript}. L'indicazione dei tipi fornisce una
descrizione più precisa delle funzioni, rendendo il codice più leggibile. Il
\textit{framework} consigliato per lo sviluppo del \textit{backend} in
\textit{TypeScript} è \textit{Node.js}, perché è semplice da imparare, a
discapito di un maggior intervento da parte del programmatore,
rispetto a \textit{Java}.

\subsection{\textit{Frontend}}

Per il \textit{frontend}, sono stati consigliati in particolare i due
\textit{framework Angular} e \textit{React-Native}. Anche in questo caso, il
linguaggio consigliato è \textit{JavaScript}, o meglio, \textit{TypeScript}.

\subsection{Conclusioni}

Il gruppo è orientato verso l'adozione di \textit{TypeScript} come linguaggio
unico sia per il \textit{backend} che per il \textit{frontend}. È ancora 
prematuro prendere una decisione definitiva, ma i membri del gruppo
stanno iniziando a familiarizzare con questo linguaggio costruendo dei
piccoli prototipi nel tempo libero.

\section{Domande}

Durante le ultime due settimane, SWEnergy ha identificato i casi d'uso e i
requisiti. Di conseguenza, sono emerse delle domande riguardo alle esigenze
del proponente. Di seguito sono riassunte brevemente solo le risposte alle
domande:

\begin{itemize}
	\item È apprezzabile dare la possibilità all'utente ristoratore di
	      cominciare la \textit{chat} con l'utente base. Ad esempio, nel caso in cui il
	      ristoratore abbia dubbi riguardo alle allergie del cliente.

	\item Le \textit{chat} possono rimanere attive per tutto il tempo necessario, a meno
	      di restrizioni sulla \textit{privacy}. Il proponente fornirà ulteriori
	      informazioni dopo aver consultato i suoi colleghi.

	\item È preferibile includere uno stato dell'ordine in modo che il sistema
	      verifichi autonomamente la disponibilità dei posti e informi l'utente
	      base. Successivamente, il ristoratore conferma o rifiuta la
	      prenotazione in modo definitivo.

	\item Il ristoratore dovrebbe poter indicare la cucina del proprio
	      ristorante da una lista di opzioni, migliorando la precisione delle
	      \textit{query} e riducendo le ambiguità.

	\item Il proponente richiede lo sviluppo di una \textit{web app}
	      strutturata come \textit{single page application}.

	\item Il proponente consente l'implementazione del \textit{login} anche
	      attraverso un servizio di terze parti.

	\item Al momento, non è richiesto un moderatore dei contenuti.
\end{itemize}

\section{Organizzazione del tempo}

Il gruppo ha concordato con il proponente di tenere incontri ogni due settimane
, mantenendo comunque un contatto costante tramite la \textit{chat} su \textit{Telegram}.
Tuttavia, questa organizzazione non è definitiva: se notiamo che gli incontri
sono troppo ravvicinati o distanti, affronteremo la questione con il
proponente per una diversa organizzazione.

Poiché il gruppo non ha avuto modo di discutere tutti i punti preparati, il
prossimo incontro è stato programmato per la prossima settimana, precisamente
venerdì 1 dicembre. L'obiettivo principale da completare per il prossimo
incontro è la stesura della bozza del documento "Analisi dei requisiti". Gli
obiettivi successivi riguarderanno l'analisi delle tecnologie e
l'identificazione e definizione delle entità.

\section{Conclusioni}

Il responsabile del gruppo SWEnergy redigerà il verbale esterno dell'incontro
e organizzerà il \textit{meeting} con i membri di SWEnergy per domenica sera,
intorno alle 20. Il gruppo si organizzerà in base a quanto discusso con il
proponente in questo incontro.
