\riskplan{Comprensione dei requisiti carente}
\label{risk:comprensione dei requisiti carente}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Descrizione}:
	      Il gruppo o qualche suo membro potrebbe non essere in grado di
	      comprendere i requisiti del progetto, oppure potrebbe riscontrare
	      delle difficoltà a causa di una cattiva comprensione dei requisiti.
	\item \textbf{Identificazione}:
	      \begin{itemize}
		      \item dubbi: i membri del gruppo hanno dei dubbi in merito ai
		            requisiti;

		      \item dibattiti sui requisiti: i membri del gruppo
		            discutono tra loro in merito ai requisiti;

		      \item discrepanza nella progettazione: i membri del gruppo
		            progettano in modo diverso, a causa di una cattiva
		            comprensione dei requisiti.
	      \end{itemize}
	\item \textbf{Mitigazione}:
	      \begin{itemize}
		      \item "Analisi dei requisiti": il metodo più formale per ovviare a
		            questa situazione risulta essere l'"Analisi dei requisiti".
		            I requisiti dovrebbero essere chiari e completi. Inoltre,
		            il documento contiene i casi d'uso, che aiutano a
		            comprendere meglio i requisiti concordati con il proponente.

		      \item \textit{GitHub Discussions}: in caso di dubbi, i membri
		            documentano le domande e le risposte in una sezione apposita
		            della \textit{repository} su \textit{GitHub}.
		            In questo modo, è più semplice ripercorrere le motivazioni
		            di alcune scelte progettuali. Inoltre, rende più semplice il
		            dialogo con il proponente, in quanto è possibile
		            consultare le domande e le risposte precedenti.

		      \item dialogo con il proponente: si discute con il proponente in
		            merito ai requisiti, per chiarire eventuali dubbi e per
		            decidere in maggiore dettaglio le funzionalità del prodotto.

		      \item messaggi tempestivi con il proponente: in caso di dubbi
		            semplici e veloci da risolvere, si inviano dei messaggi al
		            proponente, per ottenere una risposta tempestiva.
	      \end{itemize}
\end{itemize}
