\subsection{Miglioramento del Processo}

Il miglioramento del processo si basa sul Ciclo di Miglioramento Continuo PDCA.\\
Lo scopo del processo consiste nell'ottimizzare i processi organizzativi e
incrementare l'efficacia e l'efficienza nel ciclo di vita del software.

\subsubsection{\textit{Plan}}
	  Definire gli obiettivi specifici di miglioramento, identificare le
	  attività necessarie per raggiungerli, stabilire le scadenze e
	  assegnare le responsabilità. Questo include la selezione di metriche
	  di processo per misurare l'efficacia delle azioni di miglioramento






\subsubsection{Aggiornamento delle "Norme di progetto"}
\label{aggiornare-ndp}

\subsubsection*{Trigger}
\begin{itemize}
	\item Si discute di qualche processo da aggiungere o modificare durante un
		\textit{meeting}.
\end{itemize}

\subsubsection*{Scopo}
\begin{itemize}
	\item Mantenere il documento coerente rispetto al modello di sviluppo e ai
		processi adottati da SWEnergy;

	\item Formalizzare i processi adottati da SWEnergy, per chiarire eventuali
		dubbi e per facilitare l'individuazione di attività e processi da
		svolgere;

	\item Mostrare l'evoluzione dell'organizzazione del lavoro di SWEnergy;

	\item Evidenziare i dubbi e le lacune intestini ai processi di sviluppo.
\end{itemize}

\subsubsection*{Svolgimento}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Identificazione delle attività}: in quale modo
		l'amministratore ed il gruppo possono individuare le attività da
		includere nel documento. Di seguito sono riportati i passi da
		seguire:
		\begin{enumerate}
			\item \textbf{Nuova attività}: durante gli incontri,
					SWEnergy si rende conto che alcune attività si
					presentano di frequente;

			\item \textbf{Ipotesi}: SWEnergy ipotizza il flusso di lavoro da
					svolgere per completare l'attività. Sono stesi degli appunti
					che verranno poi inseriti nel documento "Norme di progetto";

			\item \textbf{Sperimentazione}: i componenti del gruppo che
					svolgono l'attività, sperimentano diverse tecniche per
					il suo completare, partendo dall'ipotesi iniziale;

			\item \textbf{Perfezionamento}: i componenti che hanno
					svolto l'attività, spiegano al gruppo il processo
					seguito. SWEnergy lo discute e lo valuta;

			\item \textbf{Formalizzazione}: l'amministratore inserisce
					l'attività nel documento "Norme di progetto". \textit{Nota:
					viene modificato un documento, quindi si rimanda alla
					sottosezione che illustra come redigere un documento
					(vedi \cref{redazione-documento})}.
		\end{enumerate}

	\item \textbf{Aggiornamento delle attività}: in seguito ad una discussione
		organica a SWEnergy, l'amministratore modifica l'attivtà
		nel documento "Norme di progetto". \textit{Nota:
		viene modificato un documento, quindi si rimanda alla
		sottosezione che illustra come redigere un documento
		(vedi \cref{redazione-documento})}.
\end{itemize}
	  




\subsubsection{\textit{Do}}
	  Implementare le attività pianificate, seguendo i piani stabiliti.
	  Questo può includere la formazione del personale, l'aggiornamento
	  delle procedure o l'introduzione di nuovi strumenti e tecnologie.

\subsubsection{\textit{Check}}
	  Monitorare e valutare l'esito delle azioni di miglioramento rispetto
	  agli obiettivi prefissati, utilizzando le metriche di processo
	  definite nella fase di pianificazione. Analizzare i dati raccolti per
	  identificare le tendenze, le deviazioni e le aree che necessitano di
	  ulteriori miglioramenti.

\subsubsection{\textit{Act}}
	  Sulla base dei risultati ottenuti nella fase di valutazione,
	  intraprendere azioni correttive per consolidare i miglioramenti
	  ottenuti e indirizzare le aree che non hanno raggiunto gli obiettivi
	  prefissati. Questa fase può anche includere la standardizzazione di
	  nuove pratiche di successo e la modifica dei piani di miglioramento
	  per i cicli futuri.

\subsubsection{Ciclicità del Processo}
	  Ripetere il ciclo PDCA per garantire un miglioramento continuo dei
	  processi, adattando gli obiettivi e le strategie in base ai risultati
	  ottenuti e alle nuove priorità identificate.
