\usecasegenerico{Effettua registrazione Utente ristoratore}
\label{usecase:Effettua registrazione Utente ristoratore}
\begin{itemize}

	\item \textbf{Attore principale:} Utente generico.
	\item \textbf{Attore secondario:} Sistema di autenticazione esterno. 

	\item \textbf{Precondizioni:} 
	\begin{itemize}
        \item  L'Utente generico è connesso al Sistema.
        \item  L'Utente generico desidera registrarsi come Utente ristoratore.
    \end{itemize}
    

	\item \textbf{Postcondizioni:} 
    \begin{itemize}
        \item  Tutte le informazioni inserite durante la fase di registrazione sono state verificate dal Sistema.
        \item  L'Utente generico ha creato un \textit{account} come Utente ristoratore.
    \end{itemize}

	\item \textbf{Scenario principale:}
	\begin{enumerate}

            \item Se l'Utente generico ha selezionato la creazione attraverso terze parti, il Sistema reindirizza l'utente alla pagina del Sistema esterno di terze parti (vedi \autoref{usecase:Effettua accesso per terze parti});
            \item Se l'Utente generico ha scelto l'accesso tradizionale, dovrà inserire:
            \begin{itemize}
                \item Nome.
                \item Cognome.
                \item \textit{Email}.
                \item \textit{Password}.
            \end{itemize}

            \item Indipendentemente dalla modalità di creazione dell' \textit{account}, l'utente dovrà infine inserire le seguenti informazioni relative al ristorante:
                \begin{itemize}
                    \item Nome del ristorante.
                    \item Numero di telefono.
                    \item Costo medio.
                    \item Sito \textit{web} del ristorante.
                    \item Descrizione del ristorante.
                    \item Recapito del ristorante: via, numero civico, stato, CAP, città.
                    \item Logo del ristorante.
                    \item Immagine rappresentativa del ristorante.
                    \item Orari di apertura e chiusura.
                    \item Numero dei coperti disponibili.
                    \item Tipologia di cucina.
                \end{itemize}
	\end{enumerate}
	
\end{itemize}