\usecaseristoratore{Consultazione lista ordinazioni}
\label{usecase:Consultazione lista ordinazioni}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore principale:} Utente ristoratore.

	\item \textbf{Precondizione:} L'Utente ristoratore si trova a visualizzare le informazioni in dettaglio di una prenotazione (vedi \autoref{usecase:Dettaglio lista prenotazioni}).

	\item \textbf{Postcondizione:} L'Utente ristoratore visualizza tutte le ordinazioni presenti all'interno di una determinata prenotazione.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item L'Utente ristoratore visualizza la lista delle ordinazioni di una prenotazione che si trova nello stato "Accettata" o "In corso".
		      \item Il Sistema mostra al ristoratore tutte le ordinazioni fatte dai clienti;
	      \end{enumerate}
\end{itemize}


\subusecaseristoratore{Modifica ordinazione}
\label{usecase:Modifica ordinazione}
\begin{itemize}

    \item \textbf{Descrizione:} Un cliente ha un tempo limiato in cui può modificare il suo ordine, nel momento in cui lui voglia modificarlo ma ormai non sia più possibile, tale opzione di modifica è resa disponibile 
    attraverso la modifica dell'ordine da parte del ristoratore. L'utente può comunicare questa sua esigenza attraverso la \textit{chat} oppure di persona, e il ristoratore si prenderà cura di effettuare questa modifica.
	
    \item \textbf{Attore principale:} Utente ristoratore.

	\item \textbf{Precondizione:} L'Utente ristoratore sta visualizzando la lista delle ordinazioni di una prenotazione (vedi \autoref{usecase:Consultazione lista ordinazioni}).

	\item \textbf{Postcondizione:} L'Utente ristoratore modifica un ordinazione.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	\begin{enumerate}
		\item L'Utente ristoratore viene a conoscenza della volontà del cliente di modificare il proprio ordine (vedi \textbf{Descrizione});
		\item L'Utente ristoratore modifica l'ordine del cliente:
		\begin{itemize}
            \item Modifica della quantità di una pietanza all'interno dell'ordine da modificare.
			\item Rimozione di ingredienti di una pietanza all'interno dell'ordine da modificare.
			\item Aggiunta di ingredienti di una pietanza all'interno dell'ordine da modificare.
        \end{itemize}
        \item Il Sistema notifica il cliente dell'avvenuta modifica al suo ordine attraverso una notifica (vedi \autoref{usecase:Notifica modifica ordinazione al cliente}).
	\end{enumerate}

\end{itemize}

\subusecaseristoratore{Visualizzazione stato di pagamento}
\label{usecase:Visualizzazione stato di pagamento}
\begin{itemize}
	
    \item \textbf{Attore principale:} Utente ristoratore.

	\item \textbf{Precondizione:} L'Utente ristoratore sta visualizzando la lista delle ordinazioni di una prenotazione (vedi \autoref{usecase:Consultazione lista ordinazioni}).

	\item \textbf{Postcondizione:} L'Utente ristoratore visualizza lo stato del pagamento di un ordinazione.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	\begin{enumerate}
		\item Il Sistema mostra per ogni ordinazione presente all'interno della prenotazione lo stato di pagamento, che può essere:
        \begin{itemize}
            \item Da pagare.
            \item Pagato.
        \end{itemize}
        \item L'Utente ristoratore visualizza per ogni ordinazione lo stato del pagamento.
	\end{enumerate}

\end{itemize}
