\usecase{Divisione del conto}
\label{usecase:Divisione del conto}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore principale:} Utente base.

	\item \textbf{Attore secondario:} Sistema.

	\item \textbf{Precondizioni:} L'Utente base è connesso al Sistema e
	      visualizza il riepilogo di una prenotazione
	      (vedi \autoref{usecase:Visualizzazione del riepilogo}) che è stata
	      condivisa con altri Utenti base
	      (vedi \autoref{usecase:Condividi la prenotazione}).

	\item \textbf{Postcondizioni:} L'Utente base ha diviso il conto secondo le
	      sue preferenze.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item L'Utente base seleziona la modalità di divisione del conto
		            (vedi \autoref{usecase:Selezione della modalità di divisione del conto});

		      \item Il Sistema mostra il riepilogo della prenotazione aggiornato
		            (vedi \autoref{usecase:Visualizzazione del riepilogo});

		      \item L'Utente base seleziona i piatti che vuole pagare oppure la
		            quota che vuole pagare;

		      \item L'Utente base conferma la selezione dei piatti;

		      \item Il Sistema memorizza la selezione dei piatti;

		      \item Il Sistema mostra il riepilogo della prenotazione aggiornato
		            (vedi \autoref{usecase:Visualizzazione del riepilogo});

		      \item Il Sistema invia la notifica di divisione del conto
		            all'Utente ristoratore;
	      \end{enumerate}
\end{itemize}

\subusecase{Selezione della modalità di divisione del conto}
\label{usecase:Selezione della modalità di divisione del conto}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore principale:} Utente base.

	\item \textbf{Attore secondario:} Sistema.

	\item \textbf{Precondizioni:}
	      L'Utente base è connesso al sistema e visualizza il riepilogo di una
	      prenotazione (vedi \autoref{usecase:Visualizzazione del riepilogo})
	      che è stata condivisa con altri Utenti base (vedi
	      \autoref{usecase:Condividi la prenotazione}).

	\item \textbf{Postcondizioni:}
	      L'Utente base ha selezionato la modalità di divisione del conto.
	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item L'Utente base seleziona la modalità di divisione del conto
		            tra quelle disponibili;

		      \item L'Utente base conferma la modalità di divisione del conto.

		      \item Il Sistema memorizza la modalità di divisione del conto.
	      \end{enumerate}

	\item \textbf{Scenario secondario:}
	      Scelta della modalità di divisione del conto già effettuata.
	      \begin{enumerate}
		      \item L'Utente base seleziona la modalità di divisione del conto
		            tra quelle disponibili;

		      \item L'Utente base conferma la modalità di divisione del conto.

		      \item Il Sistema mostra un messaggio di errore e spiega che la
		            modalità di divisione del conto è già stata scelta.
	      \end{enumerate}
\end{itemize}

