\usecasegenerico{Registrazione fallita}
\label{usecase:Registrazione fallita}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore principale:} Utente generico.
	\item \textbf{Precondizioni:}
    L'utente durante il processo di registrazione ha:
    \begin{itemize}
        \item Inserito credenziali di un \textit{account} già esistente.
        \item Inserito le informazioni di recapito di un ristorante già esistente.
    \end{itemize}
	\item \textbf{Postcondizioni:} L'Utente generico visualizza un messaggio di errore relativo alla registrazione fallita.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	\begin{enumerate}
        \item Il Sistema verifica che le credenziali inserite dall'Utente generico siano corrette;
        \item Il Sistema visualizza un messaggio di errore relativo alla registrazione fallita:
            \begin{itemize}
                \item Messaggio relativo all'inserito di credenziali di un \textit{account} già esistente (vedi \autoref{usecase:Errore registrazione account esistente}).
                \item Messaggio relativo all'inserimento di un recapito  di un risorante già esistente (vedi \autoref{usecase:Errore registrazione recapito occupato}).
            \end{itemize}
        \item Il Sistema reindirizza l'Utente base alla pagina di registrazione (vedi \autoref{usecase:Effettua registrazione})
    \end{enumerate}
	
\end{itemize}


\subusecase{Errore registrazione account esistente}
\label{usecase:Errore registrazione account esistente}
\begin{itemize}

	\item \textbf{Attore principale:} Utente generico.

	\item \textbf{Precondizioni:} L'Utente generico ha inserito credenziali di un \textit{account} già esistente.

	\item \textbf{Postcondizioni:} L'Utente generico visualizza un messaggio di errore relativo all'utilizzo di credenziali già in uso.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	\begin{enumerate}
        \item Il Sistema verifica che le credenziali inserite dall'Utente generico siano corrette;
        \item Il Sistema visualizza un messaggio di errore relativo alla registrazione fallita a seguito di un utilizzo di credenziali già in uso;
	\end{enumerate}
	
\end{itemize}

\subusecase{Errore registrazione recapito occupato}
\label{usecase:Errore registrazione recapito occupato}
\begin{itemize}

	\item \textbf{Attore principale:} Utente generico.

	\item \textbf{Precondizioni:} L'Utente generico ha inserito il proprio recapito del risorante di uno già occupato.
	
	\item \textbf{Postcondizioni:} L'Utente generico visualizza un messaggio di errore relativo al recapito del proprio risorante che risulta già occupato.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	\begin{enumerate}
        \item Il Sistema verifica che il recapito inserito dall'Utente generico sia corretto;
        \item Il Sistema visualizza un messaggio di errore relativo all'inserimento di un recapito già in uso;
	\end{enumerate}
	
\end{itemize}