\usecase{Visualizzazione di un ristorante}
\label{usecase:Visualizzazione di un ristorante}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore principale:} Utente generico.

	\item \textbf{Attori secondari:}
	      \begin{itemize}
		      \item Sistema.
	      \end{itemize}

	\item \textbf{Precondizioni:}
	      Un Utente generico è connesso al Sistema.

	\item \textbf{Postcondizioni:}
	      L'Utente generico visualizza le informazioni del ristorante.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item Il Sistema richiede il tracciamento della posizione
		            dell'Utente generico, se non ancora effettuato;

		      \item Il Sistema mostra la pagina di ricerca;
		      \item L'Utente generico inserisce i parametri di ricerca;
		      \item L'Utente generico conferma la ricerca.
		      \item Il Sistema mostra i risultati della ricerca.
		      \item L'Utente generico seleziona il ristorante;
		      \item Il Sistema mostra le informazioni del ristorante.
	      \end{enumerate}

	\item \textbf{Descrizione:}
	      I parametri di ricerca sono:
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{Città:} città in cui cercare il ristorante;
		      \item \textbf{Prezzo:} fascia di prezzo del ristorante;
		      \item \textbf{Cucina:} tipologia di alimenti serviti dal ristorante;
		      \item \textbf{Distanza:} distanza massima del ristorante;
		      \item \textbf{Voto:} voto minimo del ristorante;
		      \item \textbf{Orario:} fascia oraria in cui il ristorante è aperto;
		      \item \textbf{Ordinamento:} criterio di ordinamento dei risultati.
	      \end{itemize}
\end{itemize}
