\usecasebase{Visualizzazione del riepilogo prenotazione}
\label{usecase:Visualizzazione del riepilogo prenotazione}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attore principale:} Utente base.

	\item \textbf{Precondizioni:}
	\begin{itemize}
		\item L'Utente ha eseguito correttamente l'accesso al Sistema come Utente base(vedi \autoref{usecase:Effettua accesso}).
		\item L'Utente base ha precedentemente effettuato una prenotazione (bedi \autoref{usecase:Prenotazione di un tavolo}).
	\end{itemize}


	\item \textbf{Postcondizione:}
	      L'Utente base visualizza in dettaglio il riepilogo della sua prenotazione.

	\item \textbf{Scenario principale:}
	      \begin{enumerate}
		      \item L'Utente base accede alla sezione dedicata alle prenotazioni al fine di visualizzare le informazioni relative alle sue prenotazioni.
		      \item Il Sistema mostra di default le prenotazioni categorizzate nei seguenti stati:
		      \begin{itemize}
                \item In attesa.
                \item Accettata.
                \item Rifiutata.
                \item In corso.
                \item Terminata.
                \item Annullata.
              \end{itemize}
		      \item Seleziona una specifica prenotazione per visualizzarne i dettagli.
		      \item Il Sistema mostra il riepilogo della prenotazione.
	      \end{enumerate}

	\item \textbf{Descrizione:}
		Il riepilogo della prenotazione include almeno i seguenti campi:
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{Nome ristorante:} Denominazione del ristorante.
		      \item \textbf{Data e ora:} Data e ora della prenotazione.
		      \item \textbf{Numero di persone:} Numero di persone coinvolte nella prenotazione.
		      \item \textbf{Username:} \textit{Username} dell'Utente base associato alla prenotazione o lista degli \textit{username} degli Utenti base associati.

		      \item \textbf{Stato:} Stato della prenotazione, che può essere uno tra i seguenti:
		            \begin{itemize}
			            \item \textbf{In attesa:} la prenotazione è in attesa di accettazione da parte del ristorante.
						\item \textbf{Accettata:} la prenotazione è stata accettata dal ristorante.
						\item \textbf{Rifiutata:} la prenotazione è stata rifiutata dal ristorante.
						\item \textbf{In corso:} la prenotazione è attualmente in corso.
						\item \textbf{Terminata:} la prenotazione è terminata e il conto è stato pagato.
						\item \textbf{Annullata:} la prenotazione è stata annullata.
		            \end{itemize}

		            Ogni volta che lo stato della prenotazione cambia, il Sistema
		            invia una notifica a tutti gli Utenti base associati alla
		            prenotazione che non hanno effettuato un'azione che ha portato al
		            cambio di stato (\autoref{usecase:Notifica stato della prenotazione}).
	      \end{itemize}

\end{itemize}
